有谁看到‘冬妮娅走了’这五个字，会象我一样悲从中来的

“我盼望的天气应该是倾盆雨水抑或阴郁的时刻，海草从脚边一直蔓延到天边，台风惊掠时的起伏铺张，像一张巨大并且温柔的飞毯。”某饭糕 转自白板报。我这里昨天开始下了点雨，但是心情没那么抑郁。@鹦鹉史航在新浪微博分享老连环画，封面是少年保尔和少女冬妮娅在大树下钓鱼，史航说：“我小时候看的《钢铁是怎样炼成的》，上集封面是保尔的哥哥阿尔焦姆打那个可恶的堂倌，下集封面是保尔自己在马上抡马刀砍杀白匪，都挺暴力。我就没见过这样小资小清新的封面。这个钓鱼初相识的老版本真美好。有谁象我一样在意冬妮娅的，有谁看到‘冬妮娅走了’这五个字，会象我一样悲从中来的？”看过很多那个年代的人回忆冬妮娅，那个时代的 初恋幻想大概都是冬妮娅式的，而人生理想大概多是保尔式的？我没经历过我不知道，但清楚地记得，《钢铁是怎么炼成的》令人印象最深的就是保尔为初恋一跃而跳水的镜头。